# HAKKINDA
Diyanet Pardus Cinnamon Arayüzü için Fare Sağ Tık Menüsüne işlevsel menüler eklemek için oluşturulmuş depodur.
1) Masaüstüne Kısayol Gönderme
2) Çoklu sayfalı PDF dosyasını tek tek sayfalara bölme
3) Tek tek olan PDF dosyalarını tek bir PDF dosyasında birleştirme
4) PNG ve JPG dosyalarını PDF dosyasına dönüştürme
5) Büyük boyutlu PDF dosyalarının boyutunu düşürme
6) PDF dosyalarını OCR uygulama (yani resimden pdfye çevrilen bir belgenin yazılarını kopyalayabilme)
7) Öntanımlı yazıcıdan yazdırma

# KURULUM:
* 1- Uçbirim/Terminal açın.
* 2- `sudo apt install zenity pdftk img2pdf ocrmypdf` kodunu yaz enter yapın.
* 3- `https://gitlab.com/yahyayildirim/cinnamon_fare_sag_tik/-/archive/main/cinnamon_fare_sag_tik-main.zip` adresinden dosyayı indirin.
* 4- İndirdiğiniz dosyayı arşivden çıkarın.
* 5- Ardından `cinnamon_fare_sag_tik-main` klasörünün içine girin.
* 6- Klasörün içine boş bir yere sağ tıklayın ve Burada Uçbirim Aç'a tıklayın.
* 7- Son olarak açılan terminalde `sudo make install` komutunu çalıştırın.
* 8- Kurulum başarılı bir şekilde tamamlanmıştır.


# KURULUM VİDEOSU:
[<img src="https://gitlab.com/yahyayildirim/test/-/raw/main/video_and_picture/cinnamon_fare_sag_tik/poster-image.png">](https://gitlab.com/yahyayildirim/test/-/raw/main/video_and_picture/cinnamon_fare_sag_tik/cinnamon-20220929-2.webm)

